【旺角騷亂】警司指當日磚頭「好似落雨咁」

去年大年初二凌晨旺角發生的騷亂，事後多人被控以暴動罪，其中涉及9名男子的案件今續審。案發時為總督察的現任警司陳偉基今出庭作供，指當日清晨5時他於豉油街警方防線，他形容當日示威者掟磚「好似落雨咁」，期間他頭、手中磚，左後腦須縫4針、左手無名指骨折，被評為1%永久傷殘，獲放8日病假。

陳偉基指，案發時他看到有便衣同事欲拘捕一名青年但失敗，他上前協助將青年拘捕，該青年為首被告。陳相信因示威者見有人被捕故加密向警方掟磚，他左後腦、左耳上方被掟中，2至3秒後再有磚掟向他，他成功擋開。他形容當時頭中磚後有1至2秒「暈一暈」。

陳繼續在現場觀察，看到前面有4名示威者在掟磚，其中3人是年輕人，另1人約60多歲，他警告4人：「唔好再掟啦，再掟拉你」，但他們未有理會，陳決定反守為攻拘捕他們，但3名年輕人跑得快逃脫，年長的那個跑得慢，陳與兩警員將對方拘捕，事後證實為第六被告。

陳又指，警長黃樂安在控制早前被捕的首被告時被磚掟中，他看到黃當時「塊面好多血，好似無意識」，陳不斷問黃問題以保持他意識。
現時受審的9名被告順序為莫嘉濤（18歲）、鍾志華（31歲）、何錦森(38歲)、霍廷昊（24歲）、陳和祥（71歲）、鄧敬宗（27歲）、李卓軒（20歲）、林永旺（22歲）、葉梓豐（18歲）。

d磚頭落雨咁又揼唔撚死你既?

講大話?

呢排做返五毛？

又話有個毀左容，唔推佢出黎大做文章既?

ANGGER
速龍隊起碼判廿年

吹大D啦屌你老母

依啲先係示威
唯一香港人示威 唔會破壞到啲商鋪
第朝正常開工

好過咩都冇錯過就被班黑警屈同打

黃樂安佔旺果時屈人襲警,佢咁鍾意被襲警,魚蛋咪俾佢得償所願囉

快啲拉曬佢哋 阻住曬

如果好似落雨咁應該死左好多人囉